{
    "question": "Jika pada magnet bentuk keping lingkaran bagaimana letak kutubnya",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "Tadi sudah dijawab di pertanyaan satunya, bagian setengah lingkaran atas merupakan kutub utara, dan bagian setengah lingkaran bawah merupakan kutub selatan. Okay ? @Liwed",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "Di setengah bagian lingkaran atas kutub selatan dan di setengah bagian lingkaran di bawah kutub utara<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "apakah-semua-jenis-gaya-menyebabkan-pertambahan-panjang-pegas-177",
            "question": "Apakah semua jenis gaya menyebabkan pertambahan panjang pegas ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "belum tentu, liat massa jga kk...<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "semua gaya mempengaruhi pegas<br>tetapi gaya tarik menyebabkan pertambahan panjang,sedangkan gaya dorong atau tekan menyebabkan pemendekann pada pegas :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "buatkan-dua-contoh-dari-bilangan-kuantum-orbital-dari-metode-bohr-195",
            "question": "Buatkan dua contoh dari bilangan kuantum orbital dari metode bohr!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "dalam file word aja ya :) biar lebih mudah kamu mempelajarinnya :)<br>",
                    "attachments": [
                        "answer-attachments/buatkan-dua-contoh-dari-bilangan-kuantum-orbital-dari-metode-bohr-195-1.docx"
                    ]
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-pegas-yang-digantung-vertikal-kebawah-dengan-panjang-mula2-917",
            "question": "Sebuah pegas yang digantung vertikal kebawah dengan panjang mula2 12cm , setelah ujung bawah dibebani massa 150 gram , makapanjang pegas menjadi 15cm, kostanta elastisitas pegas tsb adalah... N/m (g 10m/s) \u00a0 beserta caranya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "diket : lo= 12 cm = 12 x 10\u00a0^ -2<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 m = 150 g = 0,15 kg\u00a0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 Lt= 15 cm = 15 x 10^ -2<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 x = 3 cm = 3 x 10 ^ -2<br>tanya : K<br>jawab : k= m.g / x<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 k= 15 x 10^-2 : 3 x 10^-2<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 k= 5<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "penjelasan-tentang-momen-inersia-berbagai-benda-tegar-homogen-706",
            "question": "Penjelasan tentang momen inersia berbagai benda tegar homogen",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Benda tegar tersusun dari banyak partikel yang tersebar di seluruh \nbagian benda. Momen inersia suatu benda tegar merupakan jumlah semua \nmomen inersia masing-masing partikel penyusun benda tegar.<br><br><br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>Benda tegar tersusun dari banyak partikel yang tersebar di seluruh \nbagian benda. Momen inersia suatu benda tegar merupakan jumlah semua \nmomen inersia masing-masing partikel penyusun benda tegar.<br></span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jarak-kota-surabaya-dan-jakarta-936-km-andi-berangkat-pukul-17-841",
            "question": "jarak kota surabaya dan jakarta 936 km . andi berangkat pukul 17.00 hari sabtu dengan mengendarai mobilnya dan sampai di jakarta pukul 05.00 .hari minggu . kelajuan rata\" mobil andi adalah ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "936 dibagi 12 aja<br>kan perjalanannya 12 jam tuh. berarti kecepatannya 78km per jam<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<u>936 km</u>\u00a0<u></u><strong></strong><u></u>=12 km/jam<u><br></u>12 jam<u><br></u>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "besarnya-tegangan-yang-dilakukan-pada-sebuah-batang-adalah-210pa-954",
            "question": "Besarnya tegangan yang dilakukan pada sebuah batang adalah 2.10pangkat6 N/m2.jika panjang batang adalah 4 m dan modolus elastisnya 2,5.10N\\m2,maka pertambahan panjang batang?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "\u0431= 2\u00d710^6 N/m\u00b2<br>lo= 4m<br>E= 2,5\u00a0\u00d710 N/m\u00b2<br><br>ditanya=\u00a0\u0394l<br>jawab :<br>\u00a0 \u00a0E=\u00a0\u0431\u00d7lo/\u0394l<br><br>\u00a0 \u00a0\u0394l=\u0431\u00d7lo/E<br>\u0394l \u00a0 =2\u00d710^6 x 4 \u00a0/ 2,5 x 10<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 = 8x10^6/25<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 = 800x10^4/25<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 = 32x10^4<br><br>terbaik ya :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-kumparan-ketika-dihubungkan-dengan-sumber-arus-searah-150v-824",
            "question": "Sebuah kumparan ketika dihubungkan dengan sumber arus searah 150v mengalir arus 5 A. sedangkan ketika dihubungkan dengan sumber arus bolak balik juga 150v, mengalir arus 3 A. Reaktansi kumparan sebesar... Ohm    mohon bantuannya?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "R1 = V/l = 150 / 5 = 30<br>R2 = V/l = 150 / 3 = 50<br>R total = R1 + R2 = 30 + 50 = 80<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>R total = R1 + R2 = 30 + 50 = 80</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-silinder-pejal-yang-massanya-40-kg-dan-jari-jari-10-cm-mu-102",
            "question": "Sebuah silinder pejal yang massanya 40 kg dan jari jari 10 cm, mula    sebuah silinder pejal yang massanya 40 kg dan jari jari 10 cm, mula \r\n\r\n mula diam. setelah di fungsikan selama 5 sekon, silinder berputar dengan\r\n\r\n frekuensi 40\u03c0 Hz. \r\nTentukan percepatan sudutnya?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Dik <br>m =40 kg<br>r =10cm =0,1 m <br>t = 5 s <br>f = 40\u03c0 Hz<br>Dit \u03b1<br>jawab.<br>i = 1/2 mr^2<br>\u00a0= 1/2 40 . 0,1^2<br>\u00a0= 20 . 0,001<br>\u00a0= 0,2 kgm^2<br>\u03c9 = 2\u03c0f<br>\u00a0\u00a0 = 2 \u03c0 40 \u03c0<br>\u00a0\u00a0 = 80 \u03c0^2 <br>\u03b1 = \u0394\u03c9/\u0394t <br>\u00a0\u00a0 = 80\u03c0^2/5 = 16 \u03c0 rad/s<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "rumus-reaksi-sempurna-kimia-apa-ya-374",
            "question": "Rumus reaksi sempurna kimia apa ya?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>C8H18 (l) +12 \u00bd O2 (g) \u2013&gt; 8 CO2 (g) + 9 H2O (g) \u0394H = -5460 kJ</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-bus-kecepatannya-berubah-dari-ms-menjadi-35-ms-setelah-m-590",
            "question": "Sebuah bus kecepatannya berubah dari m/s menjadi 35 m/s setelah menempuh jarak 50 m. waktu yang dibutuhkan bus tersebut adalah...s.     a. 3,61\r\nb.3\r\nc.2,82\r\nd.1,82\r\ne.0,83",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "dik :\u00a0<br>v\u2080 = 0<br>v\u2081= 35 m/s<br>s = 50 m<br>t..?<br><br>v = s/t<br>35m/s = 50 m / t<br>t . 35 m/s = 50 m<br>t = 50 m/ 35 m/s<br>t = 10/7/s<br>t=1,428 s<br><br>maaf kalau salah pemahaman :)<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}